# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2021, FIRST and other WPILib Contributors
# This file is distributed under the same license as the FIRST Robotics Competition package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# 楚涵 张 <zhangchuhan1210@126.com>, 2020
# Yitong Zhao <lucius300er@outlook.com>, 2021
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: FIRST Robotics Competition 2021\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-03-30 16:05+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-04-25 02:01+0000\n"
"Last-Translator: Yitong Zhao <lucius300er@outlook.com>, 2021\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/wpilib/teams/109324/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:2
msgid "Controls Glossary"
msgstr "控制术语表"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:5
msgid "reference"
msgstr "参考"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:7
msgid ""
"The desired state. This value is used as the reference point for a "
"controller's error calculation."
msgstr "期望的状态。这个值用作控制器误差计算的参考点。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:8
msgid "input"
msgstr "输入"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:10
msgid ""
"An input to the :term:`plant` (hence the name) that can be used to change "
"the :term:`plant's <plant>` :term:`state`."
msgstr " :term:`plant`的一个输入(因此得名)，可以用来改变 :term:`plant's 1` :term:`state`."

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:12
msgid "Ex. A flywheel will have 1 input: the voltage of the motor driving it."
msgstr "例如：飞轮有1个输入：驱动它的电动机电压。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:13
msgid ""
"Ex. A drivetrain might have 2 inputs: the voltages of the left and right "
"motors."
msgstr "例如：动力传动系统可能有2个输入：左右电动机的电压。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:15
msgid ""
"Inputs are often represented by the variable :math:`\\mathbf{u}`, a column "
"vector with one entry per :term:`input` to the :term:`system`."
msgstr "输入通常用变量 :math:`\\mathbf{u}`, 表示，这是一个列向量，每个输入对system都具有一个输入。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:16
msgid "output"
msgstr "输出"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:18
msgid ""
"Measurements from sensors. There can be more measurements then states. These"
" outputs are used in the \"correct\" step of Kalman Filters."
msgstr "测量传感器。可以有更多的测量，而不是状态。这些输出用于卡尔曼滤波器的“正确”步骤。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:20
msgid ""
"Ex. A flywheel might have 1 :term:`output` from a encoder that measures it's"
" velocity."
msgstr "例如：飞轮可能用:term:`output`输出1来表示其速度。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:21
msgid ""
"Ex. A drivetrain might use solvePNP and V-SLAM to find it's x/y/heading "
"position on the field. It's fine that there are 6 measurements (solvePNP "
"x/y/heading and V-SLAM x/y/heading) and 3 states (robot x/y/heading)."
msgstr ""
"例如：动力传动系统可能使用solvePNP和V-SLAM在野外找到其x / y /航向位置。可以进行6种测量（solvePNP x / y / "
"heading和V-SLAM x / y / heading）和3种状态（robot x / y / heading）。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:23
msgid ""
"Outputs of a :term:`system` are often represented using the variable "
":math:`\\mathbf{y}`, a column vector with one entry per :term:`output` (or "
"thing we can measure). For example, if our :term:`system` had states for "
"velocity and acceleration but our sensor could only measure velocity, our, "
"our :term:`output` vector would only include the :term:`system`\\'s "
"velocity."
msgstr ""
"系统的输出通常使用变量：\\ mathbf {y}`表示，该列向量每个/ "
"term输出有一个条目（或我们可以测量的东西）。例如，如果我们的：term：`system`具有速度和加速度的状态，但是我们的传感器只能测量速度，那么我们的：term：`output`向量将仅包括：term：`system`"
" \\的速度。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:24
msgid "process variable"
msgstr "过程变量"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:26
msgid ""
"The term used to describe the output of a :term:`plant` in the context of "
"PID control."
msgstr "该术语用于描述PID控制环境下的 :term:`plant` 的输出。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:27
msgid "setpoint"
msgstr "设定点"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:29
msgid "The term used to describe the :term:`reference` of a PID controller."
msgstr "该术语用于描述PID控制器的 :term:`reference` 。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:30
msgid "error"
msgstr "错误"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:32
msgid ""
":term:`Reference <reference>` minus an :term:`output` or :term:`state`."
msgstr ":term:`Reference 1` 减去: term:`output`或 :term:`state`."

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:33
msgid "state"
msgstr "状态"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:35
msgid ""
"A characteristic of a :term:`system` (e.g., velocity) that can be used to "
"determine the :term:`system's <system>` future behavior. In state-space "
"notation, the state of a system is written as a column vector describing "
"it's position in state-space."
msgstr ""
" :term:`system` 的特征（例如速度），可用于确定:term:`system's  "
"的未来行为。在状态空间表示法中，系统的状态被写为描述其在状态空间中位置的列向量。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:37
msgid ""
"Ex. A drivetrain system might have the states :math:`\\begin{bmatrix}x \\\\ "
"y \\\\ \\theta \\end{bmatrix}` to describe it's position on the field."
msgstr ""
"例如：动力传动系统可能具有状态 :math:`\\begin{bmatrix}x \\\\ y \\\\ \\theta \\end{bmatrix}`"
" 来描述其在现场的位置。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:38
msgid ""
"Ex. An elevator system might have the states :math:`\\begin{bmatrix} "
"\\text{position} \\\\ \\text{velocity} \\end{bmatrix}` to describe its "
"current height and velocity."
msgstr ""
"例如：抬升系统可能具有以下状态： :math:`\\begin{bmatrix} \\text{position} \\\\ "
"\\text{velocity} \\end{bmatrix}` 来描述其当前的高度和速度。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:40
msgid ""
"A :term:`system's <system>` state is often represented by the variable "
":math:`\\mathbf{x}`, a column vector with one entry per :term:`state`."
msgstr ""
"A :term:`system's 1` 的状态通常由变量 "
":math:`\\mathbf{x}`表示，这是一个列向量，每个:term:`state`.有一个条目。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:41
msgid "system"
msgstr "系统"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:43
msgid ""
"A term encompassing a :term:`plant` and it's interaction with a "
":term:`controller` and :term:`observer`, which is treated as a single "
"entity. Mathematically speaking, a :term:`system` maps :term:`inputs "
"<input>` to :term:`outputs <output>` through a linear combination of "
":term:`states <state>`."
msgstr ""
"一个包含:term: ' plant '的术语，它与:term: ' controller '和:term: ' observer "
"'交互，被视为一个单独的实体。从数学上讲，a:term: ' system '通过:term: ' state '的线性组合将:term: ' "
"input '映射到:term: ' output '。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:44
msgid "plant"
msgstr "设备"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:46
msgid "The :term:`system` or collection of actuators being controlled."
msgstr "术语:被控制的执行机构的“系统”或集合。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:47
msgid "controller"
msgstr "控制器"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:49
msgid ""
"Used in position or negative feedback with a :term:`plant` to bring about a "
"desired :term:`system state <state>` by driving the difference between a "
":term:`reference` signal and the :term:`output` to zero."
msgstr ""
"与:术语:“装置”一起用于位置或负反馈，通过驱动:术语:“参考”信号和:术语:“输出”之间的差值到零，从而达到所期望的:术语:“系统状态”。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:50
msgid "observer"
msgstr "观察者"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:52
msgid ""
"In control theory, a system that provides an estimate of the internal "
":term:`state` of a given real :term:`system` from measurements of the "
":term:`input` and :term:`output` of the real :term:`system`. WPILib includes"
" a Kalman Filter class for observing linear systems, and "
"ExtendedKalmanFilter and UnscentedKalmanFilter classes for nonlinear "
"systems."
msgstr ""
"在控制理论中，一种系统，通过测量一个给定实体的“输入”和“输出”来估计其内部的状态。WPILib包括一个用于观察线性系统的卡尔曼滤波器类，以及用于非线性系统的扩展卡尔曼滤波器类和非scentedkalmanfilter类。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:53
msgid "moment of inertia"
msgstr "惯性矩"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:55
msgid ""
"A measurement of a rotating body's resistance to angular acceleration or "
"deceleration. Angular moment of inertia can be thought of as angular mass. "
"See also: `Moment of inertia "
"<https://en.wikipedia.org/wiki/Moment_of_inertia>`__."
msgstr ""
"旋转体对角加速度或角减速阻力的测量。转动惯量的角动量可以看成是角质量。另请参阅: `Moment of inertia "
"<https://en.wikipedia.org/wiki/Moment_of_inertia>`__."

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:56
msgid "control input"
msgstr "控制输入"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:58
msgid "The input of a :term:`plant` used for the purpose of controlling it"
msgstr "：term：`plant`的输入，用于控制它"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:59
msgid "control effort"
msgstr "控制工作"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:61
msgid ""
"A term describing how much force, pressure, etc. an actuator is exerting."
msgstr "描述致动器施加多少力，压力等的术语。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:62
msgid "steady-state error"
msgstr "稳态误差"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:64
msgid ":term:`Error <error>` after :term:`system` reaches equilibrium."
msgstr " :term:`system` 达到平衡后的:term:`Error ` 。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:65
msgid "step response"
msgstr "阶跃响应"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:67
msgid "The response of a :term:`system` to a :term:`step input`."
msgstr " :term:`system` 对 :term:`step input`的响应。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:68
msgid "step input"
msgstr "阶跃输入"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:70
msgid ""
"A :term:`system` :term:`input` that is :math:`0` for :math:`t < 0` and a "
"constant greater than :math:`0` for :math:`t \\geq 0`. A step input that is "
":math:`1` for :math:`t \\geq 0` is called a unit step input."
msgstr ""
"A:term: ' system ':term: ' input '即:math: ' 0 ' for:math: ' t "
"&lt;和一个大于:math: ' 0 '的常数:math: ' t \\geq 0 '。对于:math: ' t \\geq 0 '， step "
"input为:math: ' 1 '，称为单位阶跃输入。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:71
msgid "rise time"
msgstr "上升时间"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:73
msgid ""
"The time a :term:`system` takes to initially reach the :term:`reference` "
"after applying a :term:`step input`."
msgstr "在应用:term:`step input`后，:term:`system` 最初到达 :term:`reference` 所需的时间。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:74
msgid "settling time"
msgstr "沉淀时间"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:76
msgid ""
"The time a :term:`system` takes to settle at the :term:`reference` after a "
":term:`step input` is applied."
msgstr ":term:`system`在:term:`step input`后的:term:`reference`处设置所需的时间。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:77
msgid "system response"
msgstr "系统反应"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:79
msgid "The behavior of a :term:`system` over time for a given :term:`input`."
msgstr "对于给定的：term：`input`，：term：`system`随时间的行为。"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:80
msgid "model"
msgstr "模型"

#: ../../frc-docs/source/docs/software/advanced-controls/introduction/controls-glossary.rst:82
msgid ""
"A set of mathematical equations that reflects some aspect of a physical "
":term:`system's <system>` behavior."
msgstr "反映物理某些方面的一组数学方程::term:`system's行为。"
